輕微中風

有冇人既家人試過輕微中風

有屋企人無啦啦頭暈 手腳同時得一邊無力 最後call左白車，話有機會輕微中風 要食通血管藥 ,要留院

佢60歲 作息唔停時，平時冇控制飲食

有冇人有類似經歷？可以點做

呢個已經喺警號
要好注意日常作息
問清楚醫生點預防中風

你 google 定風靈
身邊朋友試過有效
只係唔知你家人信唔信中醫

睇邊種中風
同埋要照返MRI睇清楚係咪血管太窄嗰啲洗唔洗做手術之類
可以做嘅咪係作息定時，做運動，食嘢健康

飲食定時 早睡早起 食嘢要有營養加油

佢本身膽固醇過高，同埋做野又辛苦。

我婆婆幾年前試過中風入院
成個月先出返醫院
連路都行唔到
之後就食咗牛黃丸開始好啲
然後堅持每日晨運
行咗一年行得返

但據聞唔係個個都食得牛黃丸

我諗你屋企人真係要有好嘅作息
同做下簡單運動比較好

有冇糖尿？血壓高？

有一次就可能有第二次, 要預防再中風 (即係預防心腦血管問題)
好似有研究話魚油/特級初榨橄欖油有效,
另外, 多菜, 少肉, 適當運動, 瞓返多少少... 都係果D

血壓高，飲食方面唔係好聽人講

咁冇㗎喎
佢唔肯改呢啲，遲早爆煲

首先要戒白飯，白麵包，麵嗰啲
食黑米＋雜穀
食半碗
其他多菜少肉，少油鹽糖
食飯七分飽

多做運動
食完唔好即刻坐

係 有輕微中風某程度上黎講其實係好事黎
係警號 比機會你改翻飲食同多做運動
輕微中風易好翻
有啲一黎就大中風就咁就癱左 好慘

做CT scan 同 MRI 睇
再對正下藥, 睇下洗唔洗開刀

中風後物理治療好慢長

係唔係好翻之後 改善生活習慣 就唔會有第二次？

好難，唔係個個肯
有啲人抱住僥倖心態
有啲人就覺得死都冇乜所謂
問題係如果中完唔死就手尾長

最慘嗰啲係頭腦清醒但身體完全用唔到

要生活健康同飲食注意

再多少少郁動 會回復到八九成
性格會有少少變化

要睇咩類型
阻塞型預後基本上唔會完全恢復所以先要長時間復健
出血型預後恢復就比較好 復原時間都會較短（好似費格遜咁）
同埋死亡率出血型>>>>>阻塞型
所以你係醫院見到做復健嘅多數都係阻塞型先會覺得中風啲人全部都要做好耐物治

但佢工作方面 佢會有d辛苦 ,佢改善生活習慣之後可以繼續做野？定建議唔好做？

係signal黎, 即係話好大機會有第二次中風
第二次中風通常係黎真, 要及時送院醫, 如果唔係死左啲細胞就救唔返
到時就真係會癱/講唔到野之類

其實中左風果班老人家大多數都經歷過輕微中風
所以依家要盡快改生活習慣, 調理身體, 同留意身體狀況(買個apple watch可能幫到下手)

屋企人有試過控制唔到自己講既嘢，搭的士去醫院，醫生話中風留院觀察，建議食薄血藥 再嚴重啲就通波仔，最後無通到keep住食藥，keep住行山做運動但唔劇烈嘅，海鮮類 大魚大肉一津食一舊就收手，蔬果個啲就食多多啦

睇來佢應該腦血管阻塞咗，唔係爆血管，有些血塊彈咗上䐉，心臟可能有問題，通常輕微嘅都係食D亞士匹靈，降膽固醇藥。有機會可再發作，小心飲食，多做些運動啦！

宜家情況點，有類似經歷，得五十幾歲
有無照MRI?
仲番唔番到工?thx